% "ModernCV" CV and Cover Letter
% LaTeX Template
% Version 1.1 (9/12/12)
%
% This template has been downloaded from:
% http://www.LaTeXTemplates.com
%
% Original author:
% Xavier Danaux (xdanaux@gmail.com)
%
% License:
% CC BY-NC-SA 3.0 (http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/)
%
% Important note:
% This template requires the moderncv.cls and .sty files to be in the same
% directory as this .tex file. These files provide the resume style and themes
% used for structuring the document.

\hyphenation{Espirito Santo}
\hyphenation{UFES}


\documentclass[10pt, a4paper, roman]{moderncv} % Font sizes: 10, 11, or 12; paper sizes: a4paper, letterpaper, a5paper, legalpaper, executivepaper or landscape; font families: sans or roman


\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\moderncvstyle{casual} % CV theme - options include: 'casual' (default), 'classic', 'oldstyle' and 'banking'

\moderncvcolor{blue} % CV color - options include: 'blue' (default), 'orange', 'green', 'red', 'purple', 'grey' and 'black'

%\usepackage{lipsum} % Used for inserting dummy 'Lorem ipsum' text into the template
\usepackage[scale=0.90]{geometry} % Reduce document margins
\setlength{\hintscolumnwidth}{3cm} % Uncomment to change the width of the dates column
\setlength{\makecvtitlenamewidth}{10cm} % For the 'classic' style, uncomment to adjust the width of the space allocated to your name

\firstname{Arthur}
\familyname{Novais}

% All information in this block is optional, comment out any lines you don't need
\title{Curriculum Vitae}

\mobile{+55 27 99915-6801}

\email{Arthurcn96@gmail.com}

\begin{document}
\makecvtitle % Prints the CV title

\section{Experiência}

\subsection{Profissional}


\vspace{0.2cm}
\cventry{Presente}{Desenvolvimento web}{Adapti}{Espirito Santo}{Brasil}
{
    \begin{itemize}
      \item Desenvolvimento de Sites estático \& dinâmicos
    	\item Desenvolvimento de Sistemas \& Aplicativos
      \item Trabalhando nos setores de Gerência de Projetos
    	\item Competências envolvidas: HTML, PHP, CSS, JavaScript, Ajax, React.
      \item Habilidades aprendidas na empresa:
      \begin{itemize}
        \item \textbf{Transparência, Sinergia, Proatividade, Resiliência e a Comunicação necessária pra trabalhar em equipe.}
      \end{itemize}
    \end{itemize}
    Trabalhando em uma empresa onde todos trabalham por um mesmo objetivo te dá a chance de ser líder e de testar coisas novas a todo momento. Se precisar definir todo meu tempo MEJ a palavra seria \textbf{oportunidade}
}

\vspace{0.5cm}

\subsection{Acadêmica}


\vspace{0.2cm}
\cventry{Presente}{ENCOMP}{UFES}{Espirito Santo}{Brasil}
{
	\begin{itemize}
		\item Encontro de Computação
		\item \textbf{Setor}: Secretaria
    \item Responsabilidades:
    \begin{itemize}
      \item Criação dos documentos(Ata) e impressões.
    \end{itemize}
	\end{itemize}
  Trabalhando na área da secretaria tive a oportunidade de me tirar da área de conforto e então trabalhar em uma área que não tinha familiaridades. Foi um ótimo \textbf{desafio} seguido de muito aprendizado.
}


\vspace{0.2cm}
\cventry{Presente}{Projeto de Iniciação Científica}{UFES}{Espirito Santo}{Brasil}
{
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Título do Projeto}: Mecanismos de Compreensão e Interpretação da Cor na Visão Computacional.
		\item \textbf{Título do Subprojeto}: Proposta de uma Nova Estrutura de Filtragem nas Redes Neurais Convolucionais.
	\end{itemize}
  No projeto percebi a importância de uma boa \textbf{organização} e distribuição de tarefas, e como é valioso os contatos e amizades que são formados.
}


\vspace{0.2cm}
\cventry{Presente}{Atividades de Extensão - RUGBY}{UFES}{Espirito Santo}{Brasil}
{
O Rugby dentro da faculdade me ofereceu mais do que uma oportunidade de ter um treinamento físico ou jogar um jogo, ele me desenvolveu valores em fundamentais que podem ser aplicados tanto dentro quanto fora do jogo. Sendo eles:
\begin{itemize}
  \item \textbf{Integridade, Paixão, Solidariedade, Disciplina, Respeito}
\end{itemize}
}


\vspace{0.5cm}
\subsection{Voluntária}

\vspace{0.2cm}
\cventry{Presente}{Voluntários Independentes Pelo Amigo(VIPA)}{ONG}{Espirito Santo}{Brasil}{Trabalho volutário em uma Organização que trata de cachorros abandonados, ajudando no tratamento, organização e limpeza do recinto. Onde meu compromisso foi o valor mais }


\vspace{0.5cm}
\section{Línguas}

\vspace{0.2cm}

\cvitemwithcomment{Nativo}{Português}{}
\cvitemwithcomment{Fluente}{Inglês}{}
\cvitemwithcomment{Básico}{Espanhol}{}
\vspace{0.5cm}
\section{Conhecimento Técnico}

\cvitem{Intermediário}{HTML, CSS, PHP, Java Script, ReactNative, MySQL.}
\cvitem{Avançado}{Python, C/C++, Github, \LaTeX, Java.}

\end{document}
